點解福建係抗日戰爭期間冇俾日軍佔領？

記得有集光明頂陶傑拋磚咁問，有冇熟歷史既巴絲知道？

點會無。

我唔係好熟，介唔介意講多少少？

[img]

資料出處

好簡單，因為無必要

上面兩張地圖係1940年同1945年第二次中日戰爭形勢圖。其實日軍係福建省主要只係佔領左霞浦，福州，廈門。原因主要有兩個：

1. 第二次中日戰爭日本既戰略，主要係沿鐵路線自北至南同西向東；同埋沿長江向重慶同中國內陸推進。會咁樣打主要係因為當時中國既交通差到喊出黎，只有沿鐵路線同水運先有辦法確保後勤補給

2. 福建地理上依山傍海，9成係山地黎，無鐵路線通去內陸，佔領全境除左浪費一堆軍力守住，對住迫國民政府投降完全無幫助。所以佔領左三個主要港口，已經同封殺左國民政府透過福建沿海接收國際補給既能力

實際上，1938年佔領福州廈門同霞浦依三個港口，其實就係支援武漢作戰，進一步斷國民政府補給既能力。佔左之後，再打落去已經無戰略意義。其實就算係廣東省，到1944年發動一號作戰之前，都係得廣州同汕頭俾日軍佔領，原因都係斷海外補給

直到戰爭中後期，日軍海路交通俾盟軍封殺到接近不存在，佢哋先決定打通大陸交通線，但係都只係佔領左武漢到廣州既鐵路沿線，仲有廣西同向越南既部份，福建繼續俾人無視

利申：軍事史巴

福建鄉親係戰爭英雄 日本皇家怕了

因為福建幫當年已經以打中國人同自己人響晒朵, 基本上都係幫大日本皇軍, 情況就似而家同14k一齊一樣

多謝你既解答，我試下歸納一下，姐係日本軍唔佔福建主要係出於戰略同地理既考慮？我咁理解有冇錯？
另外我想問下既，仲有冇其他因素，例如人事之類令日本做出咁既決定？

不撤不散 各有各做
光復香港 時代革命
唔好意思 阻你一陣
-
香港人重點日程：
8月9-11日：機場和你飛•萬人接機•一連三日(1300)
-
8月10日：銀髮族遞信「900警總」>「1000律政司辦公室」>「1100特首辦」
8月10日：守護孩子未來親子遊行（1030愛丁堡廣場）
8月10日：大埔遊行（1400大埔巴士總站）（反對通知書）
-
8月11日：港島東遊行（1300維多利亞公園）
8月11日：深水埗遊行（1430楓樹街遊樂場）

無錯
如果問仲有無其他因素的話，只可以講日本政府同軍部當時都錯估國民政府取態，仲係希望快快手解決中國事變，唔洗再繼續泥足深陷。所以重點都係佔領華北同華中，然後沿鐵路線同長江儘快推進，意圖進一步削弱四川同重慶嘅國民政府軍力迫佢投降。而福建真係距離重慶太遠，打又好佔又好，都係無意思既地方。

如果真係問有無人事因素，果個人事因素應該係昭和天皇裕仁，因為佢成日想陸軍快快手壓垮中國政府。咁嘅大戰略下，重點向重慶發動攻勢，基本上係最快可以達成目標既打法。

學到嘢，多謝

裕仁戰後有麥克阿瑟保住唔洗做戰犯
btw多謝巴打既解答